<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.0.0">Jekyll</generator><link href="http://0.0.0.0:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://0.0.0.0:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-04-25T20:38:13+00:00</updated><id>http://0.0.0.0:4000/feed.xml</id><title type="html">Rod Gori</title><subtitle>Experimentación Garabática</subtitle><author><name>Rod Gori</name></author><entry><title type="html">Exp. 100420FLY</title><link href="http://0.0.0.0:4000/relato/100420FLY.html" rel="alternate" type="text/html" title="Exp. 100420FLY" /><published>2020-04-10T15:00:00+00:00</published><updated>2020-04-10T15:00:00+00:00</updated><id>http://0.0.0.0:4000/relato/100420FLY</id><content type="html" xml:base="http://0.0.0.0:4000/relato/100420FLY.html">&lt;p&gt;
—Calma —dijo una voz desde las sombras. 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Fio desde la puerta de la cocina miró de reojo a su derecha instantáneamente. La luz del poste caía suave, casi sin cuerpo sobre el sofá de su sala arrastrandose hasta lograr tocar el suelo. Luego, Fio giró su cabeza a la izquierda. Entonces un olor a fresas recién cortadas.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
—¿Qué ocurre, Fio? —preguntó Emilio masticando un último trozo de fresa que tenía en su mano. &lt;br&gt;
—Shh —susurró Fio mientras miraba de lado a lado la sala. Emilio la observó desconcertado. &lt;br&gt;  
—Fio... &lt;br&gt;
—Shh... —repitió Fio mirando fijamente a Emilio. Abriendo grande sus ojos.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Emilio, sorprendido, dio un paso atrás y giró para dirigirse a la alcoba. Fio lo sujetó por detrás del cuello de la camiseta. —Quédate. Siento que alguien nos mira— Emilio, con un pie en el aire, detuvo su paso. &lt;br&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Del techo, una lámpara colgaba apagada y aburrida. A un lado de uno de los bombillos, una mosca respiraba agitada mientras tiesa se aferraba en una esquina. —¡Mierda! Me escucharon.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Emilio, como pudo, se zafó de la mano de Fio. La miró de arriba a abajo y reparó en su apariencia desarreglada. Recordó la elegancia con la que diariamente Fio salía para su trabajo. Sus trajes caros, su perfume caro, su maquillaje caro, sus tacones altos, su celular de alta gama que sonaba puntualmente cada cinco minutos y su reloj-termometro-mensajero-rastreador de calorías-chino que veía una y otra vez a la hora del almuerzo, del desayuno y de la cena. No pudo evitar sonreír al notar su ausencia. No pudo evitar regocijarse al reparar en el mundano ser humano que tenía en frente. Después, tras tomar a Fio por la cintura cariñosamente, dirigió su atención hacia la ventana.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
La mosca caminó cuesta abajo unos pasos para asomarse y verificar si los humanos seguían en la sala. Observó a Emilio amarrado a Fio mientras ambos miraban fijamente la ventana. —Es el momento —pensó y se dejó caer al vacío. 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Tras unos segundos de furtivo descenso, la mosca calculó la trayectoria de su vuelo. Debía llegar hasta la cocina, caminar unos pasos sobre el mesón debajo de la licuadora para después volar nuevamente hasta la nevera y ahí, planear hasta la cubeta de los huevos y lograr arrivar hasta el lugar donde unas horas antes Fio, torpemente, había decapitado un huevo pegado. Debía saber si aún quedaba algo del suculento manjar que amigas suyas se ufanaron de haber encontrado en la mañana. 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Emilio, aburrido de los prolongados diez segundos de tedioso suspenso se dirigió a una pared y encendió la lámpara de la sala. —Estuvo cerca —pensó la mosca asustada mientras se alistaba a extender sus alas. Fio, como estatua, estaba atenta, pendiente de su alrededor. Luego, un zumbido. Fio entró en modo ninja. Dio un giro, después un salto. Una mano suya se estiró velóz. Emilio no supo qué hacer. 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
La mosca vio todo en cámara lenta: la luz, Fio y su mano y sus gesticulaciones. La cara de Emilio siendo impactada. Emilio cayendo al suelo. Fio encima. 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Orgullosa de su proeza, la mosca se escabulló procurando seguir el plan. Fio, se paró tan rápido como pudo y Emilio sobándose la cara se quedó mirándola correr a la cocina. Allí, Fio encendió la luz. Escaneó el lugar, miró el lavaplatos, la licuadora, la cubeta, el suelo, el techo y la mosca no daba señal alguna. 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Escondida y agachada sobre la cima de la nevera. La mosca aguardaba el momento para dar el último paso. Desde allí veía a Fio esculcar con su mirada cada rincón. También la cubeta, y en una esquina el tesoro que había estado añorando. 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
De repente, Emilio entró a la cocina, acarició la cabeza de Fio, tomó un vaso, abrió la llave y sirvió un poco de agua. La bebió. Volvió a servir agua, se la ofreció a Fio. Ella tomó el vaso. Él bostezo, le dio un beso en los labios a Fio, dio media vuelta, caminó unos pasos, apagó la luz y salió del lugar. Fio bebió el agua y siguió a Emilio. La mosca sonrió.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Dispuesta a salir de su escondite, extendió de nuevo sus alas, calculó la trayectoria de planeo. Eran unos cuantos centimetros hasta la cubeta. Hasta ese hueco acartanado donde yacía aún el néctar que hacía agua su boca. Flexionó sus patas y al tomar impulso sintió como su cola estaba pegada a un delgado hilo. Luego, una voz: —Calma. Todo va a estar bien. 
&lt;/p&gt;</content><author><name>Rod Gori</name></author><category term="relato" /><summary type="html">—Calma —dijo una voz desde las sombras. Fio desde la puerta de la cocina miró de reojo a su derecha instantáneamente. La luz del poste caía suave, casi sin cuerpo sobre el sofá de su sala arrastrandose hasta lograr tocar el suelo. Luego, Fio giró su cabeza a la izquierda. Entonces un olor a fresas recién cortadas. —¿Qué ocurre, Fio? —preguntó Emilio masticando un último trozo de fresa que tenía en su mano. —Shh —susurró Fio mientras miraba de lado a lado la sala. Emilio la observó desconcertado. —Fio... —Shh... —repitió Fio mirando fijamente a Emilio. Abriendo grande sus ojos. Emilio, sorprendido, dio un paso atrás y giró para dirigirse a la alcoba. Fio lo sujetó por detrás del cuello de la camiseta. —Quédate. Siento que alguien nos mira— Emilio, con un pie en el aire, detuvo su paso. Del techo, una lámpara colgaba apagada y aburrida. A un lado de uno de los bombillos, una mosca respiraba agitada mientras tiesa se aferraba en una esquina. —¡Mierda! Me escucharon. Emilio, como pudo, se zafó de la mano de Fio. La miró de arriba a abajo y reparó en su apariencia desarreglada. Recordó la elegancia con la que diariamente Fio salía para su trabajo. Sus trajes caros, su perfume caro, su maquillaje caro, sus tacones altos, su celular de alta gama que sonaba puntualmente cada cinco minutos y su reloj-termometro-mensajero-rastreador de calorías-chino que veía una y otra vez a la hora del almuerzo, del desayuno y de la cena. No pudo evitar sonreír al notar su ausencia. No pudo evitar regocijarse al reparar en el mundano ser humano que tenía en frente. Después, tras tomar a Fio por la cintura cariñosamente, dirigió su atención hacia la ventana. La mosca caminó cuesta abajo unos pasos para asomarse y verificar si los humanos seguían en la sala. Observó a Emilio amarrado a Fio mientras ambos miraban fijamente la ventana. —Es el momento —pensó y se dejó caer al vacío. Tras unos segundos de furtivo descenso, la mosca calculó la trayectoria de su vuelo. Debía llegar hasta la cocina, caminar unos pasos sobre el mesón debajo de la licuadora para después volar nuevamente hasta la nevera y ahí, planear hasta la cubeta de los huevos y lograr arrivar hasta el lugar donde unas horas antes Fio, torpemente, había decapitado un huevo pegado. Debía saber si aún quedaba algo del suculento manjar que amigas suyas se ufanaron de haber encontrado en la mañana. Emilio, aburrido de los prolongados diez segundos de tedioso suspenso se dirigió a una pared y encendió la lámpara de la sala. —Estuvo cerca —pensó la mosca asustada mientras se alistaba a extender sus alas. Fio, como estatua, estaba atenta, pendiente de su alrededor. Luego, un zumbido. Fio entró en modo ninja. Dio un giro, después un salto. Una mano suya se estiró velóz. Emilio no supo qué hacer. La mosca vio todo en cámara lenta: la luz, Fio y su mano y sus gesticulaciones. La cara de Emilio siendo impactada. Emilio cayendo al suelo. Fio encima. Orgullosa de su proeza, la mosca se escabulló procurando seguir el plan. Fio, se paró tan rápido como pudo y Emilio sobándose la cara se quedó mirándola correr a la cocina. Allí, Fio encendió la luz. Escaneó el lugar, miró el lavaplatos, la licuadora, la cubeta, el suelo, el techo y la mosca no daba señal alguna. Escondida y agachada sobre la cima de la nevera. La mosca aguardaba el momento para dar el último paso. Desde allí veía a Fio esculcar con su mirada cada rincón. También la cubeta, y en una esquina el tesoro que había estado añorando. De repente, Emilio entró a la cocina, acarició la cabeza de Fio, tomó un vaso, abrió la llave y sirvió un poco de agua. La bebió. Volvió a servir agua, se la ofreció a Fio. Ella tomó el vaso. Él bostezo, le dio un beso en los labios a Fio, dio media vuelta, caminó unos pasos, apagó la luz y salió del lugar. Fio bebió el agua y siguió a Emilio. La mosca sonrió. Dispuesta a salir de su escondite, extendió de nuevo sus alas, calculó la trayectoria de planeo. Eran unos cuantos centimetros hasta la cubeta. Hasta ese hueco acartanado donde yacía aún el néctar que hacía agua su boca. Flexionó sus patas y al tomar impulso sintió como su cola estaba pegada a un delgado hilo. Luego, una voz: —Calma. Todo va a estar bien.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://0.0.0.0:4000/img/posts/E-100420FLY.jpg" /><media:content medium="image" url="http://0.0.0.0:4000/img/posts/E-100420FLY.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Exp. K-240320</title><link href="http://0.0.0.0:4000/relato/K-240320.html" rel="alternate" type="text/html" title="Exp. K-240320" /><published>2020-03-24T15:00:00+00:00</published><updated>2020-03-24T15:00:00+00:00</updated><id>http://0.0.0.0:4000/relato/K-240320</id><content type="html" xml:base="http://0.0.0.0:4000/relato/K-240320.html">&lt;p&gt;
—Sabes, dear. El segundero del reloj gira muy rápido acá entre paredes —dijo Kim al celular sobre su pecho mientras acostada sobre el sofá miraba el techo—. Sí, el reloj de la sala, ese traste viejo que cuelga de la pared al lado de la ventana. Luego, un ruido.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
—Lo sé, no es como si no tuviera nada que hacer. Hay trastes para lavar, ropa para ordenar y hasta sopas de letras para resolver, pero el hecho de no poder cruzar la puerta me hace sentir, no sé, un poco agobiada. A veces cierro los ojos por un rato y al abrirlos siento que lo único que me salva de morir aplastada por las paredes es este sofa. La sensación es pasajera, podría decir que fugaz, pero justo en ese instante siento que se me corta la respiración y mi cuerpo, salvo mis ojos, se paraliza. Cada músculo, cada hueso, atontados por un instante...
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Al otro lado de la llamada una voz angustiada. —¡Kim! ¡Kim! contéstame. Di algo. Maldita sea.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
—¡Sí!, ¿aló? ¿No me estás escuchando? Te estoy diciendo que por un instante. Y el pecho, los pulmones siento cómo si se torcieran cuando les empieza a faltar el oxígeno. El corazón, la sangre moviéndose alebrestada por las venas. No entiendo cómo es que siento todo eso —continuó Kim.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
—¿Kim? ¿Qué pasa? ¿Kim?
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
—¿Aló? Dear, ¿estás ahí? No te escucho —gritó Kim un poco alterada. 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Kim no se había percatado que al otro lado se escuchaba un ruido. Estática. Ella no lo había percibido porque solo había estado escuchando su voz. Voz que no salía de su boca. —¡Mierda!, mis labios no se mueven —pensó Kim asustada. Entonces, su corazón empezó a acelerarse.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
—¡Kim! ¿Te quedaste dormida de nuevo? ¡Despierta!
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Las paredes parecían moverse mientras Kim reparaba en sus piernas. —No, aún no es el momento -se repetía ella mientras recorría con sus ojos el lugar. Tampoco lo era para no poder mover sus brazos. Intentó mover una pierna y el sofá dio un brinco. Desconcertada escaneó de nuevo el lugar. Las manecillas del reloj giraban aceleradas. —Si fuera un reloj de cuckoo, el pobre pajarraco estaría afónico —caviló mientras miraba la ventana—. Aunque primero hubiese muerto decapitado. 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
De repente, Kim escuchó suaves pero prolongados estruendos. Empezó a caer algo de polvo. La ventana se había desvanecido y a través de ella el reloj. Las paredes se arrastraban y el techo mutante se adaptada continuamente a su nuevo espacio. Kim, sin perder de vista sus piernas solo sentía cómo el aire empezaba a escasear y el sofá a quebrarse. Entonces, intentó tomar una gran bocanada y cerró sus ojos. 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
—¡Kim!
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Postrada en el suelo. Kim abrió los ojos.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Sus manos estaban abiertas con las palmas sobre la madera del piso. Su mejilla derecha aplastada por el peso, tocaba ligeramente el borde de su nariz. Sus pies colgaban de alguna forma del sofá. Sus rodillas procuraban aterrizar sobre el suelo y el celular con la pantalla encendida indicaba con una luz tenue que el sol ya se había puesto tras las montañas
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
—¿Kim? —preguntaba una angustiada voz. Kim tomó con su mano izquierda el celular y lo puso sobre su oreja. Antes de contestar inhaló profundamente, exhaló y luego, tras una mueca con sus labios hizo un chasquido con su lengua. Sonrío aliviada.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
—Kim acá. ¿Allá quién? —respondió.
&lt;/p&gt;</content><author><name>Rod Gori</name></author><category term="relato" /><summary type="html">—Sabes, dear. El segundero del reloj gira muy rápido acá entre paredes —dijo Kim al celular sobre su pecho mientras acostada sobre el sofá miraba el techo—. Sí, el reloj de la sala, ese traste viejo que cuelga de la pared al lado de la ventana. Luego, un ruido. —Lo sé, no es como si no tuviera nada que hacer. Hay trastes para lavar, ropa para ordenar y hasta sopas de letras para resolver, pero el hecho de no poder cruzar la puerta me hace sentir, no sé, un poco agobiada. A veces cierro los ojos por un rato y al abrirlos siento que lo único que me salva de morir aplastada por las paredes es este sofa. La sensación es pasajera, podría decir que fugaz, pero justo en ese instante siento que se me corta la respiración y mi cuerpo, salvo mis ojos, se paraliza. Cada músculo, cada hueso, atontados por un instante... Al otro lado de la llamada una voz angustiada. —¡Kim! ¡Kim! contéstame. Di algo. Maldita sea. —¡Sí!, ¿aló? ¿No me estás escuchando? Te estoy diciendo que por un instante. Y el pecho, los pulmones siento cómo si se torcieran cuando les empieza a faltar el oxígeno. El corazón, la sangre moviéndose alebrestada por las venas. No entiendo cómo es que siento todo eso —continuó Kim. —¿Kim? ¿Qué pasa? ¿Kim? —¿Aló? Dear, ¿estás ahí? No te escucho —gritó Kim un poco alterada. Kim no se había percatado que al otro lado se escuchaba un ruido. Estática. Ella no lo había percibido porque solo había estado escuchando su voz. Voz que no salía de su boca. —¡Mierda!, mis labios no se mueven —pensó Kim asustada. Entonces, su corazón empezó a acelerarse. —¡Kim! ¿Te quedaste dormida de nuevo? ¡Despierta! Las paredes parecían moverse mientras Kim reparaba en sus piernas. —No, aún no es el momento -se repetía ella mientras recorría con sus ojos el lugar. Tampoco lo era para no poder mover sus brazos. Intentó mover una pierna y el sofá dio un brinco. Desconcertada escaneó de nuevo el lugar. Las manecillas del reloj giraban aceleradas. —Si fuera un reloj de cuckoo, el pobre pajarraco estaría afónico —caviló mientras miraba la ventana—. Aunque primero hubiese muerto decapitado. De repente, Kim escuchó suaves pero prolongados estruendos. Empezó a caer algo de polvo. La ventana se había desvanecido y a través de ella el reloj. Las paredes se arrastraban y el techo mutante se adaptada continuamente a su nuevo espacio. Kim, sin perder de vista sus piernas solo sentía cómo el aire empezaba a escasear y el sofá a quebrarse. Entonces, intentó tomar una gran bocanada y cerró sus ojos. —¡Kim! Postrada en el suelo. Kim abrió los ojos. Sus manos estaban abiertas con las palmas sobre la madera del piso. Su mejilla derecha aplastada por el peso, tocaba ligeramente el borde de su nariz. Sus pies colgaban de alguna forma del sofá. Sus rodillas procuraban aterrizar sobre el suelo y el celular con la pantalla encendida indicaba con una luz tenue que el sol ya se había puesto tras las montañas —¿Kim? —preguntaba una angustiada voz. Kim tomó con su mano izquierda el celular y lo puso sobre su oreja. Antes de contestar inhaló profundamente, exhaló y luego, tras una mueca con sus labios hizo un chasquido con su lengua. Sonrío aliviada. —Kim acá. ¿Allá quién? —respondió.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://0.0.0.0:4000/img/posts/E-K240320.jpg" /><media:content medium="image" url="http://0.0.0.0:4000/img/posts/E-K240320.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>