<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.0.0">Jekyll</generator><link href="http://0.0.0.0:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://0.0.0.0:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-03-28T03:32:42+00:00</updated><id>http://0.0.0.0:4000/feed.xml</id><title type="html">Rod Gori</title><subtitle>Experimentación Garabática</subtitle><author><name>Rod Gori</name></author><entry><title type="html">Experimento K-240320</title><link href="http://0.0.0.0:4000/2020/03/24/K-240320.html" rel="alternate" type="text/html" title="Experimento K-240320" /><published>2020-03-24T15:00:00+00:00</published><updated>2020-03-24T15:00:00+00:00</updated><id>http://0.0.0.0:4000/2020/03/24/K-240320</id><content type="html" xml:base="http://0.0.0.0:4000/2020/03/24/K-240320.html">&lt;p&gt;
—Sabes, dear. El segundero del reloj gira muy rápido acá entre paredes —dijo Kim al celular sobre su pecho mientras acostada sobre el sofá miraba el techo—. Sí, el reloj de la sala, ese traste viejo que cuelga de la pared al lado de la ventana. Luego, un ruido.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
—Lo sé, no es como si no tuviera nada que hacer. Hay trastes para lavar, ropa para ordenar y hasta sopas de letras para resolver, pero el hecho de no poder cruzar la puerta me hace sentir, no sé, un poco agobiada. A veces cierro los ojos por un rato y al abrirlos siento que lo único que me salva de morir aplastada por las paredes es este sofa. La sensación es pasajera, podría decir que fugaz, pero justo en ese instante siento que se me corta la respiración y mi cuerpo, salvo mis ojos, se paraliza. Cada músculo, cada hueso, atontados por un instante...
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Al otro lado de la llamada una voz angustiada. —¡Kim! ¡Kim! contéstame. Di algo. Maldita sea.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
—¡Sí!, ¿aló? ¿No me estás escuchando? Te estoy diciendo que por un instante. Y el pecho, los pulmones siento cómo si se torcieran cuando les empieza a faltar el oxígeno. El corazón, la sangre moviéndose alebrestada por las venas. No entiendo cómo es que siento todo eso —continuó Kim.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
—¿Kim? ¿Qué pasa? ¿Kim?
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
—¿Aló? Dear, ¿estás ahí? No te escucho —gritó Kim un poco alterada. 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Kim no se había percatado que al otro lado se escuchaba un ruido. Estática. Ella no lo había percibido porque solo había estado escuchando su voz. Voz que no salía de su boca. —¡Mierda!, mis labios no se mueven —pensó Kim asustada. Entonces, su corazón empezó a acelerarse.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
—¡Kim! ¿Te quedaste dormida de nuevo? ¡Despierta!
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Las paredes parecían moverse mientras Kim reparaba en sus piernas. —No, aún no es el momento -se repetía ella mientras recorría con sus ojos el lugar. Tampoco lo era para no poder mover sus brazos. Intentó mover una pierna y el sofá dio un brinco. Desconcertada escaneó de nuevo el lugar. Las manecillas del reloj giraban aceleradas. —Si fuera un reloj de cuckoo, el pobre pajarraco estaría afónico —caviló mientras miraba la ventana—. Aunque primero hubiese muerto decapitado. 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
De repente, Kim escuchó suaves pero prolongados estruendos. Empezó a caer algo de polvo. La ventana se había desvanecido y a través de ella el reloj. Las paredes se arrastraban y el techo mutante se adaptada continuamente a su nuevo espacio. Kim, sin perder de vista sus piernas solo sentía cómo el aire empezaba a escasear y el sofá a quebrarse. Entonces, intentó tomar una gran bocanada y cerró sus ojos. 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
—¡Kim!
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Postrada en el suelo. Kim abrió los ojos.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Sus manos estaban abiertas con las palmas sobre la madera del piso. Su mejilla derecha aplastada por el peso, tocaba ligeramente el borde de su nariz. Sus pies colgaban de alguna forma del sofá. Sus rodillas procuraban aterrizar sobre el suelo y el celular con la pantalla encendida indicaba con una luz tenue que el sol ya se había puesto tras las montañas
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
—¿Kim? —preguntaba una angustiada voz. Kim tomó con su mano izquierda el celular y lo puso sobre su oreja. Antes de contestar inhaló profundamente, exhaló y luego, tras una mueca con sus labios hizo un chasquido con su lengua. Sonrío aliviada.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
—Kim acá. ¿Allá quién? —respondió.
&lt;/p&gt;</content><author><name>Rod Gori</name></author><summary type="html">—Sabes, dear. El segundero del reloj gira muy rápido acá entre paredes —dijo Kim al celular sobre su pecho mientras acostada sobre el sofá miraba el techo—. Sí, el reloj de la sala, ese traste viejo que cuelga de la pared al lado de la ventana. Luego, un ruido. —Lo sé, no es como si no tuviera nada que hacer. Hay trastes para lavar, ropa para ordenar y hasta sopas de letras para resolver, pero el hecho de no poder cruzar la puerta me hace sentir, no sé, un poco agobiada. A veces cierro los ojos por un rato y al abrirlos siento que lo único que me salva de morir aplastada por las paredes es este sofa. La sensación es pasajera, podría decir que fugaz, pero justo en ese instante siento que se me corta la respiración y mi cuerpo, salvo mis ojos, se paraliza. Cada músculo, cada hueso, atontados por un instante... Al otro lado de la llamada una voz angustiada. —¡Kim! ¡Kim! contéstame. Di algo. Maldita sea. —¡Sí!, ¿aló? ¿No me estás escuchando? Te estoy diciendo que por un instante. Y el pecho, los pulmones siento cómo si se torcieran cuando les empieza a faltar el oxígeno. El corazón, la sangre moviéndose alebrestada por las venas. No entiendo cómo es que siento todo eso —continuó Kim. —¿Kim? ¿Qué pasa? ¿Kim? —¿Aló? Dear, ¿estás ahí? No te escucho —gritó Kim un poco alterada. Kim no se había percatado que al otro lado se escuchaba un ruido. Estática. Ella no lo había percibido porque solo había estado escuchando su voz. Voz que no salía de su boca. —¡Mierda!, mis labios no se mueven —pensó Kim asustada. Entonces, su corazón empezó a acelerarse. —¡Kim! ¿Te quedaste dormida de nuevo? ¡Despierta! Las paredes parecían moverse mientras Kim reparaba en sus piernas. —No, aún no es el momento -se repetía ella mientras recorría con sus ojos el lugar. Tampoco lo era para no poder mover sus brazos. Intentó mover una pierna y el sofá dio un brinco. Desconcertada escaneó de nuevo el lugar. Las manecillas del reloj giraban aceleradas. —Si fuera un reloj de cuckoo, el pobre pajarraco estaría afónico —caviló mientras miraba la ventana—. Aunque primero hubiese muerto decapitado. De repente, Kim escuchó suaves pero prolongados estruendos. Empezó a caer algo de polvo. La ventana se había desvanecido y a través de ella el reloj. Las paredes se arrastraban y el techo mutante se adaptada continuamente a su nuevo espacio. Kim, sin perder de vista sus piernas solo sentía cómo el aire empezaba a escasear y el sofá a quebrarse. Entonces, intentó tomar una gran bocanada y cerró sus ojos. —¡Kim! Postrada en el suelo. Kim abrió los ojos. Sus manos estaban abiertas con las palmas sobre la madera del piso. Su mejilla derecha aplastada por el peso, tocaba ligeramente el borde de su nariz. Sus pies colgaban de alguna forma del sofá. Sus rodillas procuraban aterrizar sobre el suelo y el celular con la pantalla encendida indicaba con una luz tenue que el sol ya se había puesto tras las montañas —¿Kim? —preguntaba una angustiada voz. Kim tomó con su mano izquierda el celular y lo puso sobre su oreja. Antes de contestar inhaló profundamente, exhaló y luego, tras una mueca con sus labios hizo un chasquido con su lengua. Sonrío aliviada. —Kim acá. ¿Allá quién? —respondió.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://0.0.0.0:4000/img/posts/relato_1.png" /><media:content medium="image" url="http://0.0.0.0:4000/img/posts/relato_1.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>